<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雑記 on Emacs Life</title>
    <link>http://minorugh.github.io/categories/%E9%9B%91%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 雑記 on Emacs Life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Nov 2021 19:28:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://minorugh.github.io/categories/%E9%9B%91%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>退職しました</title>
      <link>http://minorugh.github.io/posts/retirement-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 19:28:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://minorugh.github.io/posts/retirement-2021/</guid>
      <description>約5年前、沖縄から出て来て東京の会社に就職しましたが、今年で退職することにしました。
最終出社は11月で、12月いっぱいは有休消化なので一ヶ月まるまる休みになります。一ヶ月ずっと休みなので、ちゃんと社会復帰ができるか若干心配ではあります。
これまでの5年間 約5年前、東京のとあるスタートアップ企業に Rails エンジニア(サーバサイドもフロントもやるよ)ということで入社しました。
入社当時、開発者は私を含めて片手で数えられる程度しかいない小規模なチームでした。数えるのに二進数を使って片手で31までとかいうのは無しな。
小規模ではあるものの、その前の職場と比較すると、 CI が整備されていてコードレビュー文化があるなどモダンなチーム開発ができる環境だな〜と思って入社しました。あ、でも CI は前の職場でもしれっと Jenkins 立ててたか自分で。
入社してしばらくは、人見知りと沖縄なまりを発揮しながらプロダクトの機能開発に従事しつつ、ごちゃっていた CSS を少々マシにしたりといった活動をしてました。
私が入社した後も業務委託のエンジニアが参画したりで気付いたら片手では数えられないほどの人数になったためサブチームに分割され、その片方を引っ張る立場になったりしました。開発チーム全体からするとサブリーダー的な感じなのかな。ちなみにこの時が多分一番ゴリゴリ開発してた。
その後は元のリーダーがいなくなったのもあってリーダーに繰り上がったりしました。確かリーダーになった時はまだ割と普通に開発してたけど、その後は色々な事情も重なって、段々と開発からは離れていっていわゆる上流工程だとか管理だとかそういったものの比重が少しずつ増えて行きました。
というわけで、開発というか実装するのに飢えたりしてたので、開発したいなあとか思いながら転職サイトを眺めたりしていたら結果辞める方向になりました。
書いてて結構適当だな、まいっか。
これからどうするのか 上述の通り、転職サイトを眺めていて、その時に東京のとある会社とマッチングしたため、来年1月からはそちらにお世話になる予定です。そこでも Rails とフロントエンドに携わる予定となっています。
12月いっぱいは有休消化の長期休暇となるため社会復帰が困難かとは思いますが、頑張ってちゃんと働こうと思っています。ちゃんと働けるように休み中も午前には起きるようにするね。
ちなみに休みの間は沖縄に帰省したりするので沖縄にいる方々はよろしくな。あと帰省前は東京にいるから東京にいる方々もよろしくな。あくまで帰省するだけで U ターンするわけではないので来年も引き続き都内にいます。大体家の中だけど。
あとは、遠方だったりで直接会ったりできないけど新しい門出を祝いたい方や応援したい方向けに Wishlist を用意しておきましたのでよろしくお願いします^^ https://www.amazon.co.jp/hz/wishlist/ls/2DVSD4OJ72M7V</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近 org-pomodoro 使ってないことに気付いた</title>
      <link>http://minorugh.github.io/posts/why-not-use-org-pomodoro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 18:03:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://minorugh.github.io/posts/why-not-use-org-pomodoro/</guid>
      <description>org-pomodoro って便利な org-mode の拡張があるんですよ。 org-clock とポモドーロテクニックを組み合わせて使える便利なやつ。
デフォルト設定で話すと、何か TODO にカーソルを乗せてる状態で起動したらそいつが clock-in した上で25分のタイマーが動いて、 25分経過したら clock-out した上で、5分の休憩が挟まってその休憩終了時には「次のポモドーロ開始するかい?」みたいなのが出て来てそこでまた M-x org-pomodoro を叩いたらまた25分のタイマーが開始して……みたいなやつ。
まあ使い方それで合ってたかちょっと自信ないけど。というのも、表題の通りで、最近使ってないんですよね。便利な雰囲気なのに。
なんで馴染まないのかな〜。やっぱり割込み作業が多くて pomodoro を乱されるから? あとは会議が挟まってくるとどう運用していいかわからなくなるから?
前者の解決は、タイマー起動中は Slack の通知を切って見れないようにするぐらいじゃないと多分割込みを防げないよな〜という気はする。ちょっとその運用考えるか。
後者は、まあ会議の時はもう pomodoro 放置でいいっていう割り切りかな。
という悩みがあるのでポモドーロテクニックを1年以上継続しているぞ! みたいな猛者の方はどうやってそれを維持しているか教えてほしい。
org-clock は使ってるけどね。pomodoro 存在を忘れてた。無念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年明けましておめでとうございます</title>
      <link>http://minorugh.github.io/posts/happy-new-year-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 20:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://minorugh.github.io/posts/happy-new-year-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;新年明けましておめでとうございます。麦汁です。昨年の終わり頃、世間では AdventCalendar で賑ってる頃に、ふと「サイトのリニューアルしたいなあ」なんてことを思って、リニューアルに着手しましたが、ようやくそれが実りそうです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 始めました</title>
      <link>http://minorugh.github.io/posts/starting-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 15:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://minorugh.github.io/posts/starting-hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo はなんか Emacs 界隈で流行ってるし、自分のサイトだっせーなーって思ってたので
Hugo を使って、公開されてるテンプレートを適用して
Web サイトを再構築してみることにした。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
